箱根驛傳85%跑者全部著同一款跑鞋 7個區間誕生新紀錄

（中央社東京4日綜合外電報導）日媒報導，知名球鞋品牌販售的一款「厚底」跑鞋，在日本今年「箱根驛傳」十分搶眼，約有高達85%出場跑者都穿著同款跑鞋，讓跑鞋可能造成的影響引發關注。

日本讀賣新聞報導，今年落幕的第96屆「箱根驛傳」（日本道路接力賽），在路線總數10個區間的7個區間誕生新紀錄，大家都看到許多選手腳下的那雙厚底跑鞋。

今年出賽的210位跑者中，有約85%都穿著這雙厚底跑鞋，其中在9個區間獲區間賞的跑者都穿這款厚底跑鞋。各大學的教練相繼說，這無疑對紀錄造成影響。

引發話題的跑鞋是耐吉（Nike）從2017年開始販售的某系列鞋款，能提高回彈等的厚底是外觀上一大特色。日本馬拉松選手設樂悠太與大迫傑2018年時穿著這款跑鞋，雙雙創下男子馬拉松的日本紀錄。

▲日本馬拉松選手大迫傑2018年穿知名球鞋品牌的一款厚底跑鞋參賽，創下男子馬拉松的日本紀錄。

特別是去年7月販售的鞋款，讓跑者認為「更容易獲得回彈」，廣受世界頂尖選手到一般市民跑者喜愛，去年底日本全國高校驛傳，也有很多跑者穿這雙跑鞋。

青山學院大學監督原晉說，到目前為止跑鞋都是以防止跑者受傷進行研發，「但這雙鞋已成武器」；上季都是穿他牌跑鞋、本季多數換成這款厚底跑鞋的青山學院大學跑者，睽違2年再度在箱根驛傳奪冠。

不過，這雙厚底跑鞋在日本要價約3萬日圓（約新台幣8300元），是高價鞋款，對學生帶來很大經濟負擔，甚至可能因為學生家庭經濟差距而直接影響成績。

其他國家已有「跑鞋的功能可能造成不公平利益」的質疑聲音，有報導指國際田徑總會開始進行調查，「厚底」跑鞋熱潮的將來備受關注。（譯者：黃名璽/核稿：盧映孜）

日本人自己都唔著咩asics 美津濃

睇班迷日狗點死撐

正過ascis?
但款好柒喎

Nike 賣到三千幾蚊先係選手鞋
Mizuno 幾百蚊跑鞋 vs 美牌 幾百蚊波鞋
Mizuno 完勝

過千已經覺得好貴，平民級，真係日本牌子好著

咁人地比賽用的有咩出奇
奧運夠有咩鯊魚戰衣啦
一係以後比賽要統一鞋款囉
你敢唔敢先

見到標題就諗起日劇陸王

香港人有錢 一年跑一次10k都會買top level 裝備
無問題既
但對全職運動員黎講 鞋係消耗品
無sponsor 搵鬼著咩
普通人更加唔洗講

早一兩想訂對陸王，但係等太耐都係買翻 d 普通鞋

4% next%都係2000喎

asics乜狗屎都千幾啦 仲比人吹到上天

跑步 比賽 專業一定著asics咁

ASICS 真係好著 wo
你講個對 Nike 係幾千唔係千幾

仲以為真係著果對

乜野運動鞋400蚊都係入門裝飾級數
有少少功能既全部都係6-700起跳
足球釘鞋踢學界都過千啦⋯⋯
條友係咪著開白帆魚⋯⋯

我買 made in Japan 都係講緊一千蚊多小小，仲未計日版個款靚 d 。再講 Nike 個款真係好撚柒

4%1899 next%2099
asics 24 25 26 都要1500-1700
價錢上有咩大分別

產地？

跑手梗係追時間
你同佢講每K 快1 秒都應該排晒隊去買

日本人自己都唔著日產野 去著越南產 中國產

仲想拎MIJ打飛機做乜

C 朗美斯都一定著 made in China

跑頭幾名個啲應該全部made in japan custom made比佢地
有sponsor 唔洗錢
自己比三千個啲先係工廠整
唔識都唔好衝出黎柒
唔通美斯同你著越南鞋

同班跑步撚講都㗰鳩氣
跑鞋得acsis，以為好專業好勁
成績出咗嚟跟本nike先進你幾條街
跟住就話人樣柒同貴
千幾vs二千，都唔知貴幾多
4%同next%都柒，真係唔知佢哋箸啲鞋有幾型

你唔係以為你著 4% 真係會跑快 d 呀

上面果班，知唔知比賽選手最緊要係鞋墊，個鞋墊先係最貴

佢地根本唔明軍用同民用係兩件, 職業跑手著個對同你落 nike store 買個對都唔同, 然後就話日本野 mij 唔好著

美津濃跑步正喎

應該係customize腳型 鞋墊
點同係街買果啲

佢就係話街買個對越南制 next% 兩千幾好著過 asics 日本制千幾貨仔, 啦你睇下箱根驛破紀錄都靠佢, 識著一定著越南制

不過講到口臭香港人都係裝備撚

是但捉個唔着鞋既非洲選手都快你幾條街

真正嘅選手都唔會擔心裝備嘅嘢
佢地只會擔心訓練

Everyday i listen to my heart~~~

咪就係, 又唔係職業跑手, 快個幾個% 根本反映唔到, 我睇樣好過

至於 4% 柒唔柒, 我個人都係偏好個 tick 擺係側邊

唔會擔心裝備？你咪叫李慧詩買架幾舊水單車去比賽

真係差咁多？

我估佢話唔擔心裝備嘅意思係話一定有sponsor/團隊已經會準備最好

陸王 走れ

咁點解佢地唔買幾千嘅mizuno/asics?
照道理應該再正啲？真心問冇研究

Top level 既鞋每間廠都有自己優點
所以無話日本一定最好
純粹睇個人喜好
但美牌低價產品就真係純裝飾用

味就係人地跑手為左跑快一秒係背黎花左幾多心力同科學計算
連登就笑人唔用日本牌子同樣衰

咁nike/adidas/mizuno/asics/其他 各個brand 賣街top款黎計 邊款最推介 想舒服同保護性高

大家對日系跑鞋係咪好快會著穿窿(近腳指尾果個位), 我對對都係咁穿

鯊魚戰衣早就卑人ban 9左啦

美牌鞋一向比人話既就係明明零功能性
但為左市場佔有率
都會將啲低價鞋吹噓
華而不實 成日出新款
日本鞋鞋款少 一季可能一個系列出三四個版本就算
各有優缺
由平到貴都有 著重設計 客人自己選擇
Nike 鞋啲人當出街鞋
Mizuno 真係跑步先見到
呢點已經解釋晒一切

其實好似asics都係靠gel起家
靠既係彈力回饋同舒適感

依家4% Next%或者什麼Zoom X底
彈力又勁左 又舒服左 點解我唔著

仲未講依家追棒既Hoka Carbon X咪又係呢類科技

係 你可以話訓練重要過裝備 黑人赤腳快過你裝備撚
之但係對鞋又唔係話好貴 跑又跑得舒服點解唔著

一般都係著亞洲牌子
腳型設計原型至少同你相近啲
如果西方野就真係研究多少少
無研究開跑鞋唔識答你
等高手吧

都係個句, 你落 nike store 買個對 4%, 除左個名同個樣之外, 根本唔係人地跑手著個對, 你唔以為 c 朗美斯個對 boot 同你落波鞋街買最貴個 version 係同一個 grade 呀

你腳型有問題

其實一直都唔明鞋呀初呀單車呀好多裝備都周不時出現一支獨秀既新技術
就係鯊魚戰衣禁強大既表現唔比人用

有好多原因, 一來真係勁 d 打個比喻, 美國科技一定係世界第一, 咁點解無乜人渣美國車？
因為民用同軍用（職業運動員）根本係兩條 line
去到個個 level 咁梗係美國勁啦

不過你同我講越南制既鞋好著過日本制, 我就笑而不語

邊似籃球撚禁買對千幾二千當行街鞋

奧運有個原則就係唔可以太過比裝備影響表現, 所以保齡球咁多年都入唔到

我已經買加闊

你左右兩隻都係咁？
好多時都係跑步姿勢有問題
腳掌有冇傾斜
平時出街鞋襪有冇相同情況

藍波撚最緊要都係塊custom鞋墊，班球星送鞋永遠都拎返鞋墊走

即刻一堆日狗出黎吠

去d訂造鞋墊診所買個墊先

諗起強風吹拂

陸王 真實版

我淨係知足球最 top 既鞋係意大利做
好想知籃球鞋邊個產地先係最 top

nike抄 hoka one one

邊對快就著邊對架啦
有一日李寧整到咁撚勁我都著呀

諗起當年件鯊魚泳衣

職業跑手4%可以係有獎同無獎既分別，影響埋入唔入到奥運之類既國際比賽，對收入有好大影響。

我地業餘既，快4%都可能快好L多，不過快咁多除左俾自己打J外，有L用?

全世界都著咪得,
呢個價錢對國家LEVEL出賽既黎講都唔貴者

NIKE派全球國家隊, 以廣告費黎講都唔係問題

未入嚟已經係知邊對

呢對係跑鞋界嘅鯊魚泳衣

我諗分grade ,super star可能美國lab造
普通就工廠

睇標題仲以為係asics果d日本牌子

其實破PB 鞋黎講不相伯仲, 呢對專比專業跑手破PB,但業餘都著得

但Nike 對Next %的確係慳力啲，最後爆發好好推，加上心理作用，近年都叫佢PB 鞋

利申：只跑10KM , 40min內完成

唔洗爭
赤鞋跑啦

其實ASICS 嚟緊都會出carbon fibre底嘅跑鞋
Nike 或多或少都係帶咗呢個潮流出嚟

搭單問下Hoka carbon X 相比起Next%個底係咪冇咁易蝕

個班係崇日大中華膠
唔係跑步撚 分分鐘過去一年步都未跑過

我著開呢對跑街

當年卡達對彈弓鞋夠話跳得高d啦

一千蚊樓下嘅話mizuno真係最好

利申非迷日

話時話puma依家果隻跑鞋連埋隻鞋墊好好著好舒服，幾百蚊貨仔幾抵

不過Nike Pegasus 都唔錯

鞋廠都無分國界，adidas早幾年都挖咗asics設計師出咗幾對鞋
歐美廠係近年玩新物料先跑返出嚟，日廠仲係行緊PB鞋要薄底嘅思維

日本鞋根本垃圾。。。
成班日本狗都要買美國鞋黎作弊
同俄狗食禁藥一L樣

柒乜鳩 vaporfly

大陸人是不會明白:
“有麝自然香，何必當風颺”，意思是真正有德行有才華的人不必刻意張揚，自然就能夠受到重視及尊敬。
又何須強迫人著什麼鞋，唱什麼歌，拍什麼手。

就係呢個款唔得
係咪 Nike 換左 designer d 款係其他運都差

到時又話迫唔啱腳形嘅選手著鞋係唔公平
講真有錢你咪買
又唔係咩天價

保齡球咩裝備咁霸道？

邊隻
800樓下邊對最護腳，mizuno?
有冇巴打有型號介紹

4% 唔係講緊時間wor 。。。

鞋

好嘢自然受歡迎
大陸係好的話自然有人支持，
威嚇人支持是十分嘔心。

唔止陸王 仲有神作動畫強風吹拂

屌你全家同我跑轉先啦垃圾

樓上好多反日五毛

nike zoom 咋 wo...邊洗咁貴啊...

多油少油又要唔同波，唔同鑽法又有影響
你識識地打，的確可以換個性能好既波加強轉數同劈入去既角度

有冇人會著ultraboost跑步

另外nike dynaflyte 3 又如何

大家點睇彈弓鞋？
佢宣傳自己好屈機
但係又唔見有人用

Ultraboost只頂到三個月左右就玩完

作為next%用家佢個設計有少少推你跑嘅感覺
變相的確係會快啲，但個底都蝕得快

唔准着到潛水衣咁啫
都重有新科技

【正視聽】一份中學生文宣，駁曬你地班割獨派嘅on9仔

咁統一個波未得
世界盃場場都係同一款波啦

咁多間波商，即係你世界盃逼唔到人著同一間公司既 boot

紐約時報對呢對鞋做過數據分析
結論係真係會快左
而且係包括任何類型長跑跑手
正正因為數據咁誇張先咁多人著
依家馬拉松世界紀錄都係著住呢對鞋做出黎
唔好係咪都話人裝備撚
有興趣自己睇

咁單車又真係唔同嘅

跑鞋咪一樣
有幾多個人真係試著過next%
根本試過就返唔到轉頭 對鞋又彈又輕
職業選手追求紀錄緊係個個都買
唔通學連燈仔買asics 美津路咩
就算業餘黎講nike d鞋都輕好多 價錢又平又靚

利申： asics用家轉會nike

屌 唔怪得電競入到

2000 幾一對鞋，想問下跑咩時間？

個鞋神而家去左 NB

2k講撚到2m咁大舊錢咁

十萬一部 Kia morning 我可以即刻 full play 同埋唔係 d 咩錢
但唔代表我要買

上禮拜喺東京睇電視，女子大學馬拉松又係好多著呢款

但asics真心好著喎nike啲跑鞋好垃圾…………

我2019先由 Nike 轉過去 ASICS ，可能我未著過二千幾既鞋，但係一千咁上下，真係唔覺 Nike 特別好著

馬拉松專業選手著完突破兩小時完成，你話勁唔勁？
asics 求其一對都千幾 點解唔買呢對？
樓上仲撐asics 個班不如試吓去著先啦

直情垃圾，又易爛，避震又唔係好，大家一千左右嘅價錢，買asics/美津龍好過

好似 ultraboost呢d新技術， 美津濃又真係競爭力被削弱左既。。。

咁我唔係馬拉松選手
明明都只係跑下待郁下，駛唔駛又買到人專業級裝備
再講，你落波鞋小街買個對東南亞制，我都幾肯定除左個樣同名，由產地到 QC 都全部同人地個對唔一樣

馬拉松選手著呢對跑得快就要買，同我落街打波踢波班裝備撚有咩分別

規定要赤腳跑 咁就公平啦

話外話
今年3區個肯尼亞交流生ヴィンセント
21.4公里佢跑新紀錄59分25秒
差唔多拍得住半馬個世界紀錄

都講緊成十年前睇過 adidas 真係搞過呢個 project, 但無諗過無哂聲氣

Nike其實就算唔計Vaporfly/Next %比以前都好左好多 以前真係垃圾
而家訓練款pegasus 輕身又夠support, 加多少少budget 買turbo就更好
贏日本款係贏呢度
但日本款勝在夠平實 又襟, tarther/skysensor無乜驚喜但練下速度/均速跑夠哂
都係睇自己鍾意/腳型岩著咩款姐

一分錢一分貨 又有research去支持 有咩好拗
利申: 4% 10km sub35

所以價錢差幾舊水根本唔係重點
你就唔好成日拎千幾蚊同2K係度比啦
邊對好D咪著邊對 而且鞋依D野人人體感唔同
你話nike出錢請打手都好 而家的確真係好多人吹奏nike依對鞋
但唔係話著asics著nike就威d叻d 點解猛係要嘈日製asics好d

東南亞製唔計呀

呢對鞋等如bug
有回彈推快你個人成績

錯了 大中華先最崇日
你見愛國憤青不個幾鍾意日本文化
真正五毛你反英美 討厭洋人

全部人裸體參加比賽就最公平